岑敖暉:司法機關有份縱容警方酷刑逼供、偽造證供等行為

手足被嚴刑逼供，已經不是第一次在新聞上看到，作公務探訪時也不只一次聽到手足曾面對過這樣的經歷。

老實說，其實我一直覺得黑警黑化成這個地步，喜歡幹甚麼就幹甚麼，為所欲為無法無天，至少有相當一部份程度是由這個「香港人」一直「引以為傲」的「獨立」司法機關縱容出來的。

我不是法律背景出身，但自己及身邊很多的朋友都曾經歷過刑事案件的審訊，也因而曾親眼目睹在刑事案件的審訊中，警賊的角色是有多大：證供很大部份是由警賊所提供，很多關鍵的供詞也是警賊作出，而警賊也鮮有被法庭視為「不誠實證人」。

總之，如果沒有所謂「鐵一般」的證據是證明警賊是說謊或是偽造證據，警賊作為執法機關總是能夠輕易獲得司法機關的信任。

所以，對我而言，司法機關對這些無法無天的酷刑逼迫、偽造證供等行為，不是僅僅聲稱自己無權處理而「不作為」，而是實實在在地有份縱容的：每次牠們這樣做你都視而不見，繼而信納牠們的證供、把牠們當作「誠實可靠」的證人，繼而宣佈「罪名成立」，繼而頒下一組又一組的數字，把肉身囚禁起來。一次成功、兩次成功，每次都能成功這樣做而在司法機關的允許下蒙混過關，牠們自然會照辦煮碗，一次又一次這樣做下去。

反正這樣做是能把牠們想砌的人關進牢裡，而且又不用面對 任 何 後果，何樂而不為？

當然，體制總有惰性，也總有所謂限制，沒有意圖攻擊個別的法官，但是，我是堅定的認為黑警黑化到這個地步，我們的司法機關作為體制的一部份絕對是有份滋養牠們的成長的。

* * *

又，法治不法治，deadbody 有沒有站在「法治」的屍體前面，其實都討論了很多年。

其實我們只是想要一個誠實一點的答案。

還記得2018年年底，有位民主派議員訪美時，竭力要求美國不要取消香港的獨立關稅區地位，說「香港的司法人員和法律界都竭力維護香港法治，惟面對的挑戰是外來的」。還記得當時看見這句話沒幾多天，朱凱廸就被一個體制內的道地香港選舉主任取消了鄉郊代表選舉的參選資格。好一句「惟面對的挑戰是外來的」。

對我來說，法治不法治最簡單的檢驗是，一個體制能否有效地保障人的權利和尊嚴。一個司法機關不論是多麼獨立，不論是多麼「高貴」，如果連保障活在體制下的人的尊嚴和最最最基本的權利都做不到，把「法治」貼到這個機關面上，這個機關也應理所當然地感到臉紅。

如是，沒有民主，根本不可能有法治：當立法機關不民主，少數派把持的專制政權能把法例強加在這個城市每一個人的頭上，以「斯文」的方式強行逼使司法機關執行他們的決議；當一個體制的憲法，能夠被至高無上的團體任意扭由和詮釋；當一個司法機關，不但沒有意志去捍衛數十萬人用選票選出來的代議士，反而是親自走上刑場擔任劊子手，以法之名凌駕數十萬人的政治意志。

這樣，根本沒有法治的可能。沒有民主制度的保障，沒有對貫徹憲法精神的意志，法志根本從來沒有存在過。程序公義根本從來不等於法治。

很多人在這些年來，被這個機關「以法之名」，羞辱、踐踏、凌辱，奪去自由，已經不是新鮮的事。

我們只是要求這些有權力有話語權的朋友，在不同場合都可以誠實一點而已：原來沒有，從來都沒有。

真的尊重法治，真的想要法治的話，由認清事實開始，這樣才有建立的可能。

下下拉到就48小時打到你認罪
個法官又由得黑警屈打成招
搵咩制裁到佢地

真係要講到好直白，咁先代表到香港人既訴求

伏擊法官囉
炸法院咪冇得開庭審囉
不過dead body黨and friends會同你割席

黑警捉人
法官殺人

我想知可以做咩幫到手足

根本香港已經同維吾爾族一鳩樣
求其砌你槍械炸彈做成恐怖分子，之後為止暴制亂做乜都得

岑敖暉突然又開竅

click入去支持立場新聞

美國人權法制裁目標應該要包括埋DOJ所有檢控官，不過美國應該唔會咁做

終於有人肯擺上枱講
其實我係等緊班法律撚還擊 唔拎出黎討論 根本普通人就俾班法律界用幾個專業術語 就蒙混過去 db楊生就係最好例子

慣左按唔Push sorry

好波, 燒到個司法機構

堂堂法官見到唔公義，什至犯法，都唔出聲扮唔知，什至出聲話唔關佢事

敗壞到仆晒街

制裁 (啪啪啪)

deadbody

Lester Shum同G Phone食咗誠實豆沙包

tui

全連登要配合 黃之鋒同岑敖暉

去煲爆法治已死既事實

推上twitter facebook

頭痛醫頭腳痛醫腳

搵Gphone呢啲國際明星推上去先有用，人哋外國人有識Gphone多過識dead body好多倍啦

一早推緊

香港係咪共產黨管治> 係
你信唔信中國有法治 > 唔信

咁點解香港會有法治？

成個制度擺明完全傾斜咗去極權個一邊

咁革命推翻政府

屈打成招係不嬲都有，只係以前對真罪犯用，而家係對一般市民同「政治犯」都用埋咁解，而法官好似真係對呢個情況落既口供係唔理，唔知係無權定選擇無視，要打到上訴先推翻得？

或者咁問：司法機構可以做到啲咩？

暉暉

推

外國法院係咪有機會唔信納警員口供

push

不過就呢啲事搞個集會啦
咁先會引起到關注

上訴都唔會理
望下高院兩個庭啲官個紀錄(司法覆核、禁制令)
再諗下你有無錢打到上終院
再望下啲法官係點上位
嘥鳩氣

法治已死

唔批搜查令 拘捕令
有逼供酷刑疑點即刻作廢證據同永久終止聆訊

邏輯上公權力失效，就要私了解決
我覺得要公眾接受私了就要加強文宣，手足比人屈打成招呢次唔好放手，要繼續講

要最保守最温和既普通市民都認同法治已死
唔只係警察既問題

制裁高級法官，劍指紅官

認同應該將呢一樣擺上台面

大家唔好淨係串9律師黨，
要佢地承認真係法治之死先係重點

Push

up

三權分立原本係互相制約和平衡制度, 是但一個有問題, 用另外兩個去處理, 但宜家係全部都有問題

佢地唔會架啦戴生都信而佢地唔出聲就心照啦。
沈生係國際關係專家，不如教大家點去令外國幫手好過進攻功能組別啦

一早就要知啦

投訴之後就話因為法庭採納份證供再mark做惡意舉報

腳就已經斷左
監亦坐左
打到上訴又點？遲來的正義？

追究啊

sorry 借個小位

【612九個月】今晚多區都有活動

係有咁嘅火力，直接救手足好過啦

死體黨悔改時間現正接受投注

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB:

法庭: 我明知警賊講大話，不過無計啦，司法獨立，要照被判受害人有罪

依啲叫法治？

我同意搜查令係批得太易
隻狗講兩句就當係證據

逼供所得嘅證據一向唔能夠呈堂
但係即使個官（正確地）唔比口供呈堂
控方仍然有大量嘅CCTV、新聞片段
務求將手足入罪

講到尾
法官個權真係唔大
亦都唔係話可以隨便終止聆訊/判無罪
先唔講終止聆訊門檻極高、香港幾乎無試過
如果特登放水判無罪嘅
律政司照樣可以上訴
最後都係會比上級法院改判

所以話法庭真係比唔到咁多保障
個官有離譜嘅裁決/言論就例外啦

非法禁錮無辜者、禁錮其間用私刑，上到庭個官可以話唔關我事，濫用呢啲手段絕對影響證供，繼而影響裁決，點會唔關你事？呢啲叫失職。
再者，即使話法官無實則權力介入調查，但講咩有監警會、警察投訴課，講出黎只係侮辱緊自己嘅智商，而且係用法官身份去endorse 一個恆之無效嘅機制，雖然支棍唔係法官揸起手毆落去做私刑，但呢啲私刑法官絕對有份參與其中

屈打成招已經係冇法律依據
咁法官係點宣傳法律公正公義?

721831101111

一定要制裁到濫權法官屌你老母根本幫撚住班狗，幫撚住個政權，仲話三權分立

講咗大家都知但不願面對嘅事實

我覺得要睇定啲先
咁多case都仲係提堂緊，未入去正審階段
正常係到時先再考慮可唔可以呈堂

請參考返The Dark Knight入面Joker點做，呢個角色真係有啟發性

香港從來沒有法治

唔單止係dead body，係成個法律界都有份幫呢個死咗n年嘅司法制度塗脂抹粉

推推推推推

推呀

乜撚叫「真罪犯」，冇證據只係疑犯

班狗話搜到260噸炸藥原料阿

我特登括住「政治犯」唔係講佢地真係罪犯，只係代表所有因為政治問題被拉既手足，公民抗命從來都係ethics上無錯

法律係楊onQ既搵食工具嘛
邊有人會打爛自己飯碗

病人死左都夾硬幫佢吊鹽水
跟著同周圍既人講死人仲未死

三權合作

梁天琦刑期上訴，去年10月9日審訊完畢，至今五個月有多。
司法獨立?

與陳百祥同種。

法官會同你講，法庭只會檢視被提堂證據，其他野佢地無權過問

有人話要尊重法庭，因為對法治好重要喎，但其實法庭咁多年對法治做過咩貢獻？尊重法庭係要市民無條件既付出？

被折磨過就知香港司法制度
有殺無賠天仙局

甚實真係需要針對司法不公搞一次大遊行，唔好再幫「司法獨立」呢副招牌粉飾太平

法治以死，進入戰爭狀態，只有沖入法院，模仿71衝入立法會，強行拖延審訊時間
不過都係發下夢，啲人又嫌畫面唔靚，捉鬼天師全面上埸，算數

保釋權早已名存實亡。

法官

10個狗官10個都會批上堂

學聯眾志班人開晒竅

咁不如衝擊監獄

每人一萬蚊
係咪可以請僱傭兵劫獄？

屌你老母 死黑狗
全家死清光都便宜左你地

香港法官縱容屈打成招

icac
監警會
法政

第三方既監察機構 全部 陣亡
監察 , 制衡 能力係0

直接宣佈死亡

重組

根本香港法官係插贓核心, 冇法官配合+串謀, 黑警唔敢做!

#:#d

香港警察不是誠實可靠証人

販民一早柒岀國際，除咗黃絲豬邊個都呃唔到

想知當年升級證明升級冇用嘅周永康去左邊

咁點 講咗出嚟 有咩幫到手

我果句啦

香港人唔殺狗 佢哋只會變本加厲

你外國制裁唔係迫到佢跳樓死

呢家冇撚用

基本上一早接受晒

你肯定d 法官冇份打斷人手腳 ???

Dead body都幾岀名

同國際關係師暉暉一樣

pushhhhhhhh

推

講完王維基譚文豪未？ 今日要集中火力講酷刑呀！

絕對要推，仆街法庭同警狗合作

需要庸兵

唔係2.6噸咩？

屌 我打錯

2.6噸都夠做好多野

全部都無後果

司法獨立
司法唔應該信有偏頗政見嘅執法機關

喂
岑生你叫人入poly送頭
你都有份搞成咁架喎
唔好以為講兩句等於有做野
貓哭老鼠

終於發現了

講完王維基譚文豪未？ 今日要集中火力講酷刑呀！

比人洗走哂

幫你推，唔駛驚！

好人一生平安

香港人，齊上齊落。
我呢d垃圾只係識推post

法治已死 無險可守

係市民錯喎

沈旭暉你快道歉
如果唔係
又搞你老婆
又搞你仔女㗎啦

push
後生同阿叔真係兩代人

大家終於明白點解係拉丁美洲會有燒法院殺法官呢d 事件發生
而家我感覺到香港都越黎越近~

連屈打成招呢樣野都無制度去制衡，同我講呢個地方有法治？衰撚過清朝呀家陣

邊個出聲, 港共攪邊個

個個法官律師, 搵夠就移民, 奶共又如何

希望大家對法治死心
咁先可以行得更前

《立會初選》合作係本土贏嘅契機

下次大遊行路線要參觀下法院

第一個要伏就係彭寶X

屈打成招

求pin

主要係而家警察已經唔算係誠實可靠的證人。

對外文宣，大家一定要集中講司法制度問題，否則要外國制度紅官係好難

佢仲要用牠黎做代名詞

而加就擺明無野制衡班差佬，就有辦法留記錄就留，希望受屈既手足有機會唔好收收埋埋

香港已經跟黨既三權合作啦

報俾美國知，佢地國務院個報告講到法院班仆街冇問題咁

講過笑話：香港法治

係以法治港 唔係依法治港
任何違規都套一法律既包裝去做

法治盪然無存係共識黎架啦, 只係某d 人唔肯承認, 連戴教授都話法治已死

好多人似乎搞錯左 以為香港有三權分立
英治時的確有
但當中的「權」唔係從香港人民身上而來
而係係由英國人民身上而來
因為英國的政府的權力亦都係由英國人身上取得
港英政府的權力來自英國政府
即係間接來自英國人民

而而家港共的「權」係來自邊度？
當然唔係香港人啦 而係來自中共
只係中共／港共將權力分成三部份
立法 行政／執法 司法
而三者實際上都係由中共／港共控制
至少包括警察人選 法官人選係港共／中共控制
舉個例
中國同香港一樣都有立法機關 有行政機關 有司法機關
有冇人會認為中國有三權分立？
當然冇 因為大家都知道中共話乜就乜
香港都係一樣 只係冇咁明顯
只要喺立法會加入少量議席 就令大家以為有民主
只要喺法庭判政府輸一兩次 大家就以為有「司法獨立」

所以咪話香港個三權全部都有問題

連班法官都要制裁啦

認清法治已死
香港獨立 唯一出路

法律依然係香港神科
神科神係依個位原來

炸成棟樓都夠

法律只係形式主義嘅產物 係法治已死嘅情況下根本等同唔存在
而家所謂嘅法律只係權力機關用黎清算嘅手段

48小時都唔肯認罪
就會變浮屍同死屍

香港連做恐怖分子都最撚幸福, 仲要有國家認証

現今香港絕對不是一個兩制
所以香港人就要決心支持取消香港獨立關稅區地位
要攬炒、盡炒到; 我們向世界發出一個短訊~
"香港人視死如歸， 為全世界而犧牲是榮幸"
沒有破釜沉舟的決心 何以釋放被囚的手足 還有面目 面對死去的烈士？
還有show hand去到決勝局 、第五張牌 ;你仲諗住縮沙？ 我情願一生一世被罵漢奸、 也不願永遠活在共產黨的腳下。

唔好意思,借一借個位,因為好緊急

大家係咪忘記左死去嘅手足???依家連登5毛係度恥笑緊我地手足呀!!!

強力要求美國聯邦調查局派FBI專員正式調查關於香港2019 6月至12月所有來龍去脈 包括被失蹤和無故地出現頻頻的墜樓和墜海屍體的事件 找出凶手和一概有關連的人士作出拘捕 以及送上國際法庭受審 得到應得懲罰 令無辜受害死去的和平示威者得到安息

簽名唔係無用,就算係小小嘅力量,都要為死去左嘅手足平反,即刻同我簽爆佢!!!!!!

沒有民主下，法治是否存在。

真呀 法庭當正黑警係誠實證人

絕對係

一早知
自己上庭聽下
份份警誡差不多一模一樣
班法官律師一早知份口供係警犬自己作故仔

事實係
根本問題係政府聽命於大陸

仆街黑警

「律政司告唔告」
2014年就講到口臭既問題

如果啲官全部唔服從黨就有可能嘅

第一步制裁高官先，等佢地鬼打鬼
之後再到紅官

電腦入唔到

炸d死物有鳩用咩，擒賊先擒王，係咪要攪掂 林奠 呢個臭西先呀

查實唔少網民都講左好耐
不過網民始終係網民 講多一萬次都唔及有身份地位的講既有用
始於公眾人士發言 一言九鼎
只係今次終於有人以區議員身份的講出黎姐

我真係唔敢想像兩位入左廠既手足經歷左d咩
佢地既痛苦係由黑警+政府+法庭造成

香港法官=中國法官

楊岳橋連宣佈死亡都唔敢

over my dead body!

收撚皮啦 你班仆街紅官一撚樣有份造成
同tvb 班賤種瀨晒落袁志偉一撚樣

而且一單還一單
證供能否呈堂與否係一個問題
依家人就受左傷, 但無人需要負刑事或民事責任喎 又係另一個問題

好用心寫咁多嘢出嚟, 多謝

根本法治死撚左好耐

多一個訓醒喺好事
制裁起底doj老屈團隊好似唔喺幾好

法治死左，佢飯碗就....

首輪制裁名單應包括司法界－特別是法官

收集證據給人權法

Well said

唔講我以為香港法庭係under警務處（恐怖組織）

以前都話會用本黃頁隔住打 打完一身冇證據
而家直接打到骨折、流哂血、腦震盪
個官都當睇唔到 繼續當驚犬係可靠證人

一圖睇穿法庭同警察關係

細細個本常識書定通識書講三權分立 香港係法治社會 大個先發現香港根本冇呢樣野 本書呃我

其實呢，法庭企係黑警果邊係必然嘅事，因為法庭嘅權力源自黑警，法庭發出嘅所有命令（通緝令，拘捕令，搜查令）都要靠黑警去執行，法庭咁大權係因為黑警願意執行法官嘅指示，如果黑警反枱法庭就同無兵司令一樣只係nothing 。所以只有法庭驚黑警，唔會有黑警驚法庭。

因為香港唔係獨立實體，無軍隊，因此法庭一定要依靠黑警先生存到。

不用分那麼細
法官警察人選都係由港共決定
大家都係為同一個老闆服務
根本係合作關係

制裁名單唔可以漏左班紅官

法術面前

即使法庭係獨立嘅存在，結果都係一樣
因為香港無軍隊，要靠黑警。

但就算有軍隊
軍隊只會變成黑警的角色

唔會，如果香港有軍隊姐係香港已經係民選政府，軍隊唔會幫黑警鎮壓，因為無必要為一個唔係長久嘅政權賣命，民選政府會換屆。

傀儡都算王？

老屈果班人 一定用制度外方法要佢找數 例如冚家鏟依d 先有效

On撚鳩，你咁講d裁判官連傀儡都不如，你係乜 邏輯

點確保軍隊唔會干政？
好似泰國軍政府咁
歷史上好多獨裁者都係軍隊出身
只要獨裁者得軍心就可以控制到國家
冇記錯的話巴拿馬的獨裁者都係咁奪權

而且政府願意換屆就係
萬一佢唔願意換
同軍隊合作操控選舉
冇武裝的平民又點搞？

傀儡的傀儡都係傀儡

呢d咪識玩
打不公平審訊同司法迫害令國際社會同情同支持特赦

算吧啦

就算左膠啲跟足法律咁做公民黨大把嘢可以做

佢哋跟足程序挑戰法官甚至乎 搞鳩個法官都得啦